Tu prépares le mix crêpes "BIG BATCH" : quel ingrédient correspond à 1500 ml ?
A) Eau
B) Lait entier
C) Blanc d’œuf
D) Sirop d’érable
Réponse : B
Explication : Dans le standard BIG BATCH, les 1500 ml correspondent au lait entier, tandis que l’eau est à 300 ml.

"BIG BATCH" : combien d’œufs entrent dans la recette ?
A) 6
B) 8
C) 9
D) 12
Réponse : C
Explication : Le standard BIG BATCH prévoit 9 œufs.

"SMALL BATCH" : quelle quantité d’eau faut-il ?
A) 100 ml
B) 200 ml
C) 300 ml
D) 500 ml
Réponse : B
Explication : Le standard SMALL BATCH prévoit 200 ml d’eau.

Après avoir préparé le mix crêpes, quel est le temps minimum de repos au frigo ?
A) 30 min
B) 1 heure
C) 2 heures
D) 1 nuit
Réponse : C
Explication : Le repos opérationnel minimum est de 2 heures pour stabiliser la pâte.

Shelf life du mix crêpes :
A) 1 jour
B) 2 jours
C) 3 jours
D) 7 jours
Réponse : C
Explication : Le standard de conservation du mix crêpes est de 3 jours.

Signature Buontalenti Crepe : à quel moment faut-il la retourner pour la première fois ?
A) Quand elle est noire
B) Quand elle est verte
C) Quand elle devient light brown
D) Quand elle fume
Réponse : C
Explication : Le signal visuel correct est une coloration light brown après environ 20 secondes.

Signature Buontalenti Crepe : combien de grammes de Buontalenti faut-il ajouter ?
A) 40 g
B) 70 g
C) 100 g
D) 140 g
Réponse : B
Explication : La portion standard prévue est une scoop de 70 g.

Signature Buontalenti Crepe : quelle quantité de sauce va sur le dessus (top) ?
A) 10 g
B) 20 g
C) 30 g
D) 60 g
Réponse : C
Explication : La quantité standard de sauce top est de 30 g.

Signature Sauce Crepe : quel élément ne manque jamais en finition ?
A) Icing sugar (sucre glace)
B) Gros sel
C) Basilic
D) Poivre
Réponse : A
Explication : La finition standard inclut l’icing sugar avec la sauce.

Crêpe salée "Italiana" (plain base) : quel ingrédient est prévu ?
A) Rocket (roquette)
B) Thon
C) Pommes de terre
D) Champignons
Réponse : A
Explication : La garniture standard inclut la rocket (roquette).

Crêpe salée "Italiana" : combien de tomates cerises entières sont prévues (puis coupées en quartiers) ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 6
Réponse : C
Explication : Le standard prévoit 3 tomates entières (12 quartiers).

Crêpe salée "Prosciutto" (plain base) : combien de tranches de ham ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : La garniture standard prévoit 2 tranches de ham.

Base beetroot : combien de beetroot powder ajoutes-tu à 250 g de mix ?
A) 1 g
B) 3 g
C) 6 g
D) 10 g
Réponse : B
Explication : La coloration standard s’obtient avec 3 g pour 250 g de mix.

Crêpes salées : après le pliage et le dernier flip, combien de temps cuisent-elles encore ?
A) 2 sec
B) 10 sec
C) 30 sec
D) 2 min
Réponse : B
Explication : La finition prévoit 10 secondes supplémentaires pour compacter et réchauffer la garniture.

Waffle : quel réglage de "power" est correct ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 5
Réponse : C
Explication : Le réglage standard de cuisson est power 3.

Waffle : quel temps de cuisson avant de retourner la machine ?
A) 1 min
B) 2.5 min
C) 4 min
D) 6 min
Réponse : B
Explication : La cuisson est de 2.5 minutes avant le retournement.

Waffle : quel temps de cuisson après le retournement ?
A) 1 min
B) 2.5 min
C) 4 min
D) 8 min
Réponse : B
Explication : Après le retournement, la cuisson standard est également de 2.5 minutes.

Waffle : quel volume de pâte correspond à "one entire scoopful" ?
A) 120 ml
B) 150 ml
C) 177 ml
D) 250 ml
Réponse : C
Explication : La dose standard pour un waffle est de 177 ml.

Waffle : combien de temps doit-il reposer avant le topping/gelato ?
A) 10 sec
B) 20 sec
C) 45 sec
D) 90 sec
Réponse : C
Explication : Le repos standard est de 45 secondes pour stabiliser la structure avant le garnissage.

Mix waffle préconfectionné : shelf life correcte ?
A) 1 jour
B) 2 jours
C) 3 jours
D) 7 jours
Réponse : B
Explication : La shelf life opérationnelle du mix waffle est de 2 jours.

Gelato Burger : combien de scoops de gelato sont autorisées ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) Ça dépend du client
Réponse : A
Explication : Le standard du produit prévoit une seule scoop.

Gelato Burger : poids de la scoop ?
A) 50 g
B) 70 g
C) 90 g
D) 120 g
Réponse : B
Explication : La portion standard est de 70 g.

Gelato Burger : combien de sauces peux-tu proposer dans le même burger ?
A) 0
B) 1
C) 2
D) 3
Réponse : B
Explication : La règle produit autorise un seul choix de sauce.

Gelato Burger : timer correct de la machine ?
A) 8 sec
B) 10 sec
C) 12 sec
D) 20 sec
Réponse : C
Explication : Le cycle standard est réglé à 12 secondes.

Gelato Burger : pour nettoyer d’éventuelles fuites de gelato/sauce on utilise surtout :
A) Éponge abrasive
B) Blue-roll paper
C) Jet d’eau
D) Détergent moussant
Réponse : B
Explication : Le nettoyage opérationnel prévu se fait avec du blue-roll paper.

Gelato Croissant : combien de scoops de Buontalenti sont prévues ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : La garniture standard utilise 2 scoops (2 × 70 g).

Gelato Croissant : quel topping est appliqué "en premier" ?
A) Miel
B) Pistacchio sauce
C) Dolcevita sauce
D) Crème fouettée
Réponse : B
Explication : L’ordre standard prévoit la pistacchio sauce comme premier topping.

Gelato Croissant : quantité indicative de pistacchio sauce ?
A) 5 g
B) 10 g
C) 20 g
D) 50 g
Réponse : C
Explication : La dose indicative standard est d’environ 20 g.

Gelato Croissant : combien de grammes de pistacchio crumble ?
A) 3 g
B) 5 g
C) 7 g
D) 14 g
Réponse : C
Explication : La quantité standard de crumble est de 7 g.

Pancake : une portion complète est composée de :
A) 1 pancake
B) 2 pancakes
C) 3 pancakes
D) 4 pancakes
Réponse : C
Explication : La portion standard prévoit trois pancakes (une dose de pâte par pancake, répétée trois fois).

Pancake : quand tu commences à voir les bulles (environ), combien de temps avant de retourner ?
A) 30 sec
B) 60 sec
C) 90 sec
D) 180 sec
Réponse : C
Explication : La fenêtre standard de bubbling pour retourner est d’environ 90 secondes.

Pancake : après avoir retourné, combien de temps attends-tu avant de les retirer ?
A) 10 sec
B) 30 sec
C) 60 sec
D) 120 sec
Réponse : B
Explication : La cuisson finale standard après le flip est d’environ 30 secondes.

Blueberry Pancake : combien de fraises sont prévues (puis coupées en 4 morceaux) ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : A
Explication : La présentation standard utilise 1 fraise coupée en 4.

Blueberry Pancake : environ combien de blueberries sur le dessus ?
A) 3–4
B) 5–6
C) 7–8
D) 12–14
Réponse : C
Explication : La présentation standard prévoit 7–8 blueberries.

Blueberry Pancake : avec quoi est servi le sirop ?
A) Dans un bol
B) Dans un milk jug
C) Sur une cuillère
D) Dans la crème
Réponse : B
Explication : La présentation standard utilise un petit milk jug rempli de maple syrup.

BYO Pancake : combien de teaspoons de chocolate chips (ingrédient sec) ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 5
Réponse : C
Explication : Le standard pour les chocolate chips est de 3 teaspoons.

BYO Pancake : combien de teaspoons de coconut chips (ingrédient sec) ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : Le standard pour les coconut chips est de 2 teaspoons.

BYO Pancake : environ combien de "whole nuts" ?
A) 2–3
B) 4–5
C) 6–7
D) 9–10
Réponse : C
Explication : Le standard indique 6–7 pièces.

Porridge : quel volume de lait est mesuré (environ) ?
A) 80–90 ml
B) 125–130 ml
C) 175–180 ml
D) 250 ml
Réponse : B
Explication : La base standard utilise 125–130 ml de lait.

Porridge : combien de "measuring cups" de porridge oats ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : La dose standard prévoit 2 mesures d’oats.

Afternoon Tea Set : quel gelato est inclus ?
A) Pistacchio
B) Buontalenti
C) Matcha
D) Lemon
Réponse : B
Explication : Le set prévoit 1 scoop de Buontalenti servie avec un wafer.

Gelato cup : combien de tailles existent ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Réponse : B
Explication : Le standard cup prévoit Piccolo, Medio et Grande.

Piccolo cup : quelle combinaison est correcte ?
A) 1 parfum, 100 g
B) 2 parfums, 140 g
C) 3 parfums, 180 g
D) 1 parfum, 180 g
Réponse : A
Explication : Piccolo équivaut à 1 parfum et 100 g.

Medio cup : quelle combinaison est correcte ?
A) 1 parfum, 100 g
B) 1–2 parfums, 140 g
C) 1–3 parfums, 180 g
D) 1–4 parfums, 240 g
Réponse : B
Explication : Medio équivaut à 1–2 parfums et 140 g.

Grande cup : quelle combinaison est correcte ?
A) 1 parfum, 100 g
B) 1–2 parfums, 140 g
C) 1–3 parfums, 180 g
D) 2 parfums, 240 g
Réponse : C
Explication : Grande équivaut à 1–3 parfums et 180 g.

Service cup : comment tient-on correctement la coppetta ?
A) Par le bord
B) Par le fond
C) Par le couvercle
D) Par la cuillère
Réponse : B
Explication : La prise standard est par le fond pour la stabilité et l’hygiène visuelle.

Préparation du gelato en cup : comment "assouplis-tu" le gelato dans la vaschetta avant de le portionner ?
A) Ligne droite d’un côté à l’autre
B) Mélange circulaire rapide
C) En écrasant avec la main
D) En coupant en cubes
Réponse : A
Explication : Le geste standard est un passage en ligne droite pour rendre le gelato prêt au service.

Avant de former la boule, où nettoie-t-on l’excès de gelato sur l’ustensile ?
A) Dans l’évier
B) Sur le coin de la vaschetta
C) Sur la serviette du client
D) Sur le comptoir
Réponse : B
Explication : L’excès est retiré sur le coin du pan pour la précision de la portion.

En cup : comment réduis-tu les bulles d’air dans le produit servi ?
A) Tu secoues la cup
B) Tu presses délicatement le gelato
C) Tu ajoutes de l’eau
D) Tu fais fondre puis recongèles
Réponse : B
Explication : La technique standard consiste à presser délicatement le gelato pour éliminer les air bubbles.

Si le client le souhaite, que peut-on ajouter sur le gelato ?
A) Wafer
B) Tranche d’orange
C) Poivre noir
D) Sel
Réponse : A
Explication : L’ajout prévu comme extra simple est le wafer.

Règle "enfants" : dans une small cup, combien de parfums sont autorisés ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : Le standard autorise 2 parfums dans une small cup pour les enfants.

Cornets : avant de servir, comment tient-on correctement le cornet ?
A) Avec un tissue autour
B) À mains nues, sans rien
C) Avec des pinces métalliques
D) Avec un gant mouillé
Réponse : A
Explication : La prise standard prévoit un tissue autour du cornet.

Cornets : combien de tailles sont prévues (en considérant Piccolo et Medio) ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : Le standard de base du cornet prévoit Piccolo et Medio.

Choco Cone (vanilla flakes) : quelle plage parfum/poids est correcte ?
A) 1 parfum 100 g
B) 1–2 parfums 140 g
C) 1–3 parfums 180 g
D) 3 parfums 240 g
Réponse : B
Explication : Choco Cone supporte 1–2 parfums à 140 g.

Gluten Free Cone : quelle plage parfum/poids est correcte ?
A) 1 parfum 100 g
B) 1–2 parfums 140 g
C) 1–3 parfums 180 g
D) 1–5 parfums 1000 ml
Réponse : B
Explication : Le Gluten Free Cone supporte lui aussi 1–2 parfums à 140 g.

Gelato Boxes "Take Me Home" : combien de tailles de box existent ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Réponse : B
Explication : Le standard box prévoit Piccolo, Medio et Grande.

Box Piccolo : capacité correcte ?
A) 250 ml
B) 500 ml
C) 750 ml
D) 1000 ml
Réponse : B
Explication : Box Piccolo correspond à 500 ml.

Box Medio : capacité correcte ?
A) 500 ml
B) 650 ml
C) 750 ml
D) 1000 ml
Réponse : C
Explication : Box Medio correspond à 750 ml.

Box Grande : capacité correcte ?
A) 750 ml
B) 900 ml
C) 1000 ml
D) 1500 ml
Réponse : C
Explication : Box Grande correspond à 1000 ml.

Autonomie thermique maximale du box (avant de retourner au congélateur) :
A) 15 min
B) 30 min
C) 1 heure
D) 3 heures
Réponse : C
Explication : Le standard opérationnel permet jusqu’à 1 heure.

Remplissage du box : quel est l’objectif clé pendant la pressage du gelato ?
A) Laisser de l’espace
B) Éliminer les air bubbles
C) Ajouter des toppings
D) Mélanger les parfums
Réponse : B
Explication : Une pressage correct évite les bulles d’air et stabilise la découpe/le service.

Couverture interne du box : qu’utilise-t-on sur le gelato avant le couvercle ?
A) Papier absorbant
B) White sleeve protection film
C) Aluminium
D) Film noir
Réponse : B
Explication : La fermeture standard prévoit la white sleeve protection film.

Scellage du box : qu’est-ce qui assure la fermeture entre box et lid ?
A) Ficelle
B) Badiani tape
C) Colle blanche
D) Élastique
Réponse : B
Explication : Le scellage standard se fait avec le Badiani tape au point de contact box–lid.

Coppa Gelato : combien de scoops sont servies ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : C
Explication : La coppa standard est composée de trois scoops.

Coppa Gelato : quel élément est inclus en plus de la crème et de la sauce ?
A) Mini cone
B) Menthe
C) Orange
D) Biscuit salé
Réponse : A
Explication : La composition standard inclut un mini cone et un wafer.

Conservation des treats : température minimale de la vertical vitrine ?
A) -5 °C
B) -10 °C
C) -14 °C
D) -25 °C
Réponse : C
Explication : La vertical vitrine doit être au minimum à -14 °C et sans glace.

Exposition des treats : où doivent être placées les cakes ?
A) En bas (kid-eye level)
B) En haut (adult-eye level)
C) Derrière la caisse
D) Dans la vitrine gelato horizontale
Réponse : B
Explication : Les cakes sont exposées en hauteur pour la visibilité à adult-eye level.

Exposition des treats : où vont les cookies et les Pinguinos ?
A) En haut
B) En bas
C) Uniquement en réserve
D) Uniquement sur demande
Réponse : B
Explication : Cookies et Pinguinos sont exposés en bas, à kids-eye level.

Shelf life des treats : une fois exposés, les cookies durent :
A) 7 jours
B) 14 jours
C) 21 jours
D) 35 jours
Réponse : B
Explication : La durée standard en display pour les cookies est de 14 jours.

Shelf life des treats : une fois exposées, les mini cakes durent :
A) 14 jours
B) 21 jours
C) 35 jours
D) 60 jours
Réponse : B
Explication : La durée standard en display pour les mini cakes est de 21 jours.

Morning prep vitrine : quelle couleur est associée au sanitiser utilisé avec de l’eau chaude ?
A) Bleu
B) Jaune
C) Rouge
D) Noir
Réponse : B
Explication : La routine standard prévoit de l’eau chaude et un sanitiser jaune.

Morning prep vitrine : pour faire briller les surfaces métalliques, on utilise :
A) Blue spray + blue roll
B) Uniquement de l’eau
C) Uniquement du savon
D) Vinaigre
Réponse : A
Explication : La combinaison standard pour le "shine" est blue spray et blue roll.

Température de travail de la vitrine gelato : quand le gelato est mis en display, la machine doit atteindre :
A) -2/-3
B) -8/-9
C) -14/-15
D) -20/-21
Réponse : C
Explication : La fenêtre standard de service est -14/-15.

Scampolo : quand un parfum devient-il un scampolo ?
A) En dessous de la moitié de la vaschetta
B) En dessous de 1/4 de vaschetta
C) En dessous de 1/10 de vaschetta
D) Quand il est dur
Réponse : B
Explication : Scampolo signifie moins de 1/4 de la vaschetta restante.

Scampolo : quelle quantité de gelato ajoutes-tu à la fois au nouveau pan (environ) ?
A) 20 g
B) 50 g
C) 100 g
D) 200 g
Réponse : C
Explication : La quantité standard par ajout est d’environ 100 g (le côté d’une scoop).

Churros : à quelle température règles-tu la friteuse ?
A) 170 °C
B) 180 °C
C) 190 °C
D) 200 °C
Réponse : C
Explication : La friture standard des churros se fait à 190 °C.

Churros : "one portion" correspond à :
A) 4
B) 6
C) 8
D) 10
Réponse : C
Explication : La portion standard est composée de 8 churros.

Churros : temps de friture pour atteindre la couleur "golden" ?
A) 2–3 min
B) 5–6 min
C) 8–9 min
D) 12–13 min
Réponse : C
Explication : Le standard de cuisson est de 8–9 minutes jusqu’à dorure.

Mix coating churros : quelle combinaison est correcte ?
A) 600 g sucre + 20 g cannelle
B) 600 g cannelle + 20 g sucre
C) 300 g sucre + 30 g cannelle
D) Uniquement sucre
Réponse : A
Explication : Le coating standard est 600 g de sucre blanc avec 20 g de cannelle.

Présentation churros : où met-on la sauce choisie ?
A) Dans une coppetta 1 oz
B) Directement sur les churros
C) Dans une tasse mug
D) Dans une bouteille
Réponse : A
Explication : La portion standard de sauce est dans un contenant de 1 oz.

Panettone "warm slice" : combien de temps grilles-tu chaque face sur la crepe machine ?
A) 5 sec
B) 10 sec
C) 20 sec
D) 30 sec
Réponse : B
Explication : Le grillage standard est de 10 secondes par face.

Panettone "warm slice" : qu’est-il interdit d’ajouter pendant le réchauffage ?
A) Huile (ou similaire)
B) Couverts
C) Gelato à côté
D) Sauce à part
Réponse : A
Explication : La règle opérationnelle exclut l’usage d’huile pendant le warm.

Pandoro : quelle finition est prévue sur la tranche ?
A) Sucre glace
B) Cacao amer
C) Granella
D) Miel
Réponse : A
Explication : La finition standard du pandoro prévoit du sucre glace.

Mini panettone farci : d’où le prélèves-tu en magasin ?
A) Vertical vitrine
B) Comptoir caisse
C) Four
D) Vitrine boissons
Réponse : A
Explication : Le flux standard prévoit un prélèvement depuis la vertical vitrine avec des gants.

Mini panettone farci : à quel niveau remplis-tu l’espresso cup de sauce ?
A) 1/4
B) 1/3
C) 1/2
D) Pleine
Réponse : B
Explication : La portion standard de sauce est 1/3 d’espresso cup.

Mini panettone – delivery : jusqu’à quel niveau remplis-tu la sauce pot ?
A) 1/4
B) 1/2
C) 3/4
D) 100 %
Réponse : C
Explication : Le standard delivery prévoit un remplissage à 3/4.

Mini panettone – delivery : une sauce pot couvre combien de mini unités ?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Réponse : B
Explication : La quantité standard dans une pot est pensée pour deux mini panettoni.

Mulled wine machine : quelle quantité d’eau va dans l’outer tank (environ) ?
A) 200 ml
B) 400 ml
C) 600 ml
D) 1000 ml
Réponse : C
Explication : Le setup standard prévoit environ 600 ml d’eau dans l’outer tank sans dépasser le max.

Mulled wine : temps de warm-up au niveau 10 (environ) ?
A) 5–10 min
B) 15–20 min
C) 25–30 min
D) 45–60 min
Réponse : C
Explication : Le warm-up standard est de 25–30 minutes pour amener le mélange à chaud.

Service du mulled wine : quel garnish est obligatoire dans le verre ?
A) Citron vert
B) Menthe
C) Tranche d’orange
D) Crème
Réponse : C
Explication : La présentation standard prévoit une tranche d’orange dans la cup.

Mulled wine : shelf life du vin réchauffé dans la machine (à partir du premier warm-up) ?
A) 1 jour
B) 3 jours
C) 7 jours
D) 30 jours
Réponse : B
Explication : La conservation opérationnelle du produit "warmed up" est de 3 jours à partir du premier réchauffage.

Smoothie Rosso Berry : quelle paire "sticker + parfum" est correcte ?
A) Pink + Rosso Berry
B) Green + Rosso Berry
C) Yellow + Rosso Berry
D) Black + Rosso Berry
Réponse : A
Explication : L’identification standard de Rosso Berry utilise le sticker pink.

Smoothie Verde Boost : quel sticker est correct ?
A) Pink
B) Green
C) Yellow
D) White
Réponse : B
Explication : L’identification standard de Verde Boost utilise le sticker green.

Smoothie Giallo Passion : quel sticker est correct ?
A) Pink
B) Green
C) Yellow
D) Blue
Réponse : C
Explication : L’identification standard de Giallo Passion utilise le sticker yellow.

Smoothies : quelle quantité d’apple juice va dans le mixer ?
A) 150 ml
B) 200 ml
C) 250 ml
D) 300 ml
Réponse : C
Explication : La dose standard pour les smoothies est de 250 ml d’apple juice.

Smoothies : quel est le temps de mix (indication de base) ?
A) 10 sec
B) 20 sec
C) 30 sec
D) 60 sec
Réponse : C
Explication : Le mixage standard est de 30 secondes ou jusqu’à consistance smooth.

Premade matcha (small batch) : quelle combinaison est correcte ?
A) 3 g matcha + 25 ml d’eau froide
B) 3 g matcha + 250 ml d’eau
C) 20 g matcha + 25 ml d’eau
D) 30 g matcha + 25 ml d’eau
Réponse : A
Explication : La portion standard small batch est 3 g de matcha avec 25 ml d’eau froide.

Matcha Iced Latte : quelle quantité de premade matcha va dans le verre ?
A) 10 ml
B) 25 ml
C) 50 ml
D) 75 ml
Réponse : B
Explication : L’assemblage standard prévoit 25 ml de premade matcha.

Dirty Matcha Affogato : que verse-t-on sur une scoop de gelato matcha ?
A) Double espresso
B) Apple juice
C) Lait froid
D) Vanilla syrup
Réponse : A
Explication : La version "dirty" se complète avec un double espresso sur la scoop de gelato matcha.

Yo-Yo : quelle est la construction correcte ?
A) 2 wafers + 1 scoop (environ 80–90 g) au milieu
B) 1 wafer + 2 scoops
C) 3 wafers + crème
D) Cornet + wafer
Réponse : A
Explication : Le format standard prévoit deux wafers et une scoop centrale d’environ 80–90 g, fermée sans laisser sortir le gelato.
